大阪發生6.1級地震 關西地區路面交通大亂

日本時間今晨7時58分，關西大阪北部發生震度6強的地震，沒有海嘯危險。

根據氣象廳觀測，震央在大阪府北部、震源深度約13公里、地震規模推定為芮氏6.1。

據NHK等媒體快報，多處發生地面龜裂水管破裂，馬路泛濫成災；此外各地多處傳出火災。停電戶數已達17萬戶。26所學校宣佈緊急停課。雖有零星民眾受傷事件傳出，但尚無大型建物倒塌的訊息；關西地區路面交通大亂，關西機場、神戶機場、大阪機場一度關閉，但已確認沒有異常，先後重新開放。

日本首相安倍晉三表示，救人為第一要務，指示相關部會儘快掌握狀況，全力協助地方政府。

東京大學地震研究所教授古村孝志表示，這次地震震源深度約13公里，相當淺，以地震規模而言並不算太大，但因在都市正下方，會讓人感覺特別明顯。今後一週很可能會有相同規模的餘震，不排除像熊本地震一樣，之後出現更大規模地震，需要多加留意。

今朝搖醒咗

係正正中